\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{parskip}

\title{Convenio de Colaboración}
\author{}  % Se deja vacío para evitar el warning
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{center}
    \textbf{CONVENIO DE COLABORACIÓN} \\
    QUE CELEBRAN POR UNA PARTE \\
    \textbf{MÚSICA Y BAILE TRADICIONAL A.C.}, \\
    REPRESENTADA EN ESTE ACTO POR DAVID DURAN NAQUID, EN LO SUCESIVO \textbf{``MyBT''}, \\
    Y POR LA OTRA PARTE, \\
    \textbf{[Nombre de la empresa o asociación colaboradora]}, REPRESENTADA EN ESTE ACTO POR [Nombre del representante legal], \\
    EN LO SUCESIVO \textbf{``LA COLABORADORA''}, \\
    DE CONFORMIDAD CON LOS SIGUIENTES ANTECEDENTES, DECLARACIONES Y CLÁUSULAS:
\end{center}

\section*{ANTECEDENTES}

\textbf{I. MyBT} es una persona moral constituida conforme a las leyes mexicanas, cuyo objeto social es ser asistencial y cultural, dedicada a la promoción, preservación y difusión de la música y las danzas tradicionales de México.

\textbf{II. LA COLABORADORA} es [indicar el tipo de entidad, empresa o asociación] constituida conforme a las leyes mexicanas, cuyo objeto social es [describir el objeto social o actividades relevantes].

\textbf{III.} Ambas partes reconocen el interés mutuo en colaborar para desarrollar actividades y proyectos que beneficien los fines de \textbf{MyBT}, promoviendo la cultura y las artes tradicionales, en especial las actividades de difusión, enseñanza y promoción de la música y danza tradicional de México.

\section*{DECLARACIONES}

\textbf{I. DECLARA MyBT:}
\begin{enumerate}
    \item Que es una Asociación Civil constituida conforme a la legislación mexicana, debidamente inscrita en el Registro Público de la Propiedad y del Comercio de [Estado], con Registro Federal de Contribuyentes [RFC].
    \item Que su objeto social es asistencial y cultural, enfocado a la promoción y preservación de la música y danza tradicional mexicana, actividades en las cuales tiene experiencia y conocimientos.
    \item Que cuenta con la capacidad técnica y legal para celebrar este convenio y llevar a cabo las actividades que se deriven del mismo.
\end{enumerate}

\textbf{II. DECLARA LA COLABORADORA:}
\begin{enumerate}
    \item Que es una [empresa/asociación], constituida conforme a las leyes mexicanas, y que está interesada en colaborar con \textbf{MyBT} para el desarrollo de actividades culturales y asistenciales.
    \item Que tiene los recursos humanos, financieros y técnicos para llevar a cabo las actividades y proyectos objeto de este convenio.
    \item Que tiene la capacidad legal para celebrar este convenio.
\end{enumerate}

\section*{CLÁUSULAS}

\textbf{PRIMERA. OBJETO DEL CONVENIO}\\
El presente convenio tiene por objeto establecer los términos y condiciones de colaboración entre \textbf{MyBT} y \textbf{LA COLABORADORA} para desarrollar actividades asistenciales y culturales, específicamente [describir las actividades y proyectos concretos, como organización de eventos, programas de formación o difusión de la música y danza tradicional].

\textbf{SEGUNDA. OBLIGACIONES DE LAS PARTES}\\
\textbf{Obligaciones de MyBT:}
\begin{enumerate}
    \item Administrar los recursos financieros que \textbf{LA COLABORADORA} destine para las actividades descritas en este convenio, asegurando su correcto uso conforme al objeto social de \textbf{MyBT}.
    \item Proveer la infraestructura y recursos humanos necesarios para la ejecución de los proyectos.
    \item Rendir informes periódicos sobre el uso de los recursos y los avances de las actividades.
\end{enumerate}

\textbf{Obligaciones de LA COLABORADORA:}
\begin{enumerate}
    \item Proveer los recursos financieros y/o materiales necesarios para el desarrollo de las actividades acordadas, según se establezca en los anexos específicos de este convenio.
    \item Colaborar con \textbf{MyBT} en la planificación y ejecución de las actividades.
    \item Facilitar la promoción y difusión de los eventos y proyectos en los que participe en colaboración con \textbf{MyBT}.
\end{enumerate}

\textbf{TERCERA. DESTINO DE LOS RECURSOS}\\
Los recursos financieros aportados por \textbf{LA COLABORADORA} deberán ser utilizados exclusivamente para los fines indicados en este convenio y alineados con el objeto social de \textbf{MyBT}. En ningún caso podrán ser destinados a fines ajenos o distintos a los aquí pactados.

\textbf{CUARTA. TRANSPARENCIA Y RENDICIÓN DE CUENTAS}\\
\textbf{MyBT} se compromete a entregar a \textbf{LA COLABORADORA} un informe detallado sobre el uso de los recursos financieros, incluyendo un desglose de los gastos y avances de los proyectos. Estos informes se entregarán de manera [mensual, trimestral, etc.] y deberán incluir la documentación justificativa correspondiente (facturas, recibos, etc.).

\textbf{QUINTA. PLAZO DEL CONVENIO}\\
El presente convenio tendrá una duración de [indicar el tiempo de duración, por ejemplo, un año], contado a partir de la firma del mismo, y podrá prorrogarse mediante acuerdo escrito entre las partes.

\textbf{SEXTA. TERMINACIÓN ANTICIPADA}\\
Cualquiera de las partes podrá dar por terminado anticipadamente el presente convenio mediante notificación por escrito con [indicar el plazo, por ejemplo, 30 días de anticipación], siempre que existan causas justificadas, tales como el incumplimiento de las obligaciones por alguna de las partes.

\textbf{SÉPTIMA. MODIFICACIONES AL CONVENIO}\\
Cualquier modificación al presente convenio deberá realizarse por escrito y contar con la aceptación de ambas partes.

\textbf{OCTAVA. RESOLUCIÓN DE CONTROVERSIAS}\\
Para la interpretación y cumplimiento del presente convenio, las partes se someten a la jurisdicción de los tribunales competentes en [indicar la ciudad o estado], renunciando expresamente a cualquier otro fuero que pudiera corresponderles por razón de su domicilio presente o futuro.

\section*{FIRMAS}

\noindent
\textbf{MÚSICA Y BAILE TRADICIONAL A.C.} \\
Nombre: [Nombre del representante legal] \\
Cargo: [Cargo] \\
Firma: \underline{\hspace{7cm}}

\vspace{1cm}

\noindent
\textbf{LA COLABORADORA} \\
Nombre: [Nombre del representante legal] \\
Cargo: [Cargo] \\
Firma: \underline{\hspace{7cm}}

\vspace{1cm}

\noindent
Lugar y Fecha: [Ciudad], a [día] de [mes] de [año].

\end{document}
